【港鐵撞車】放工時間金鐘站繼續迫爆

港鐵昨日發生首宗列車相撞事故，事隔一日，荃灣線金鐘站至中環站暫停仍未恢復正常。今日(19日)傍晚放工時間，直擊放工情況，發現月台迫爆，站內部分入閘機機停用，以進行人流管制。由於站內乘客眾多，現場有警察協助維持秩序，警員指，平時亦有派警員於繁忙時間進行人流管制。

傍晚6時許，正值一眾打工仔的放工高峰期，金鐘站月台人山人海，有警員協助維持秩序。由於站內乘客眾多，入閘機一度全部停用，記者目測等候入閘的乘客逾百人，約5分鐘後，部分入閘機重開，有港鐵職員在場控制人流，將乘客分批入閘乘搭列車，乘客有秩序地等候入閘，惟等候的人流半小時仍未消散。記者現埸所見，列車大堂掛有橫額，寫有「往荃灣方向月台的乘客較多，候車時間或較長，車站或實施客流管理措施。」車站廣播亦指，月台人數眾多因而停用入閘機疏導人流。

晚上7時許，金鐘站一度再次關閉部分入閘機，只開了兩個入閘機供乘客入閘。

受列車相撞事件影響，現時荃灣線中環至金鐘站一段停用，乘客需乘搭港島線至金鐘站，再在金鐘站轉車，才可「過海」回家。

聽日又迫過

住港島返港島真係正

行去中環站是常識吧

港鐵工程人員成功將偏離列車車頭轉向架放回路軌
2019-03-19 HKT 23:10

港鐵列車相撞事故，令荃灣綫來往中環至金鐘站服務暫停，港鐵工程人員在晚上約11時，成功將有關列車車頭的兩個轉向架放回路軌，稍後會安排移離正綫，之後工程人員會詳細檢查該位置軌道旁的相關設備，並復修受損設備。

港鐵表示，星期三早上是否能夠恢復荃灣綫中環站至金鐘站的列車服務，仍需視乎復修工作進度。

消防協助港鐵將偏離路軌車廂積起 再放回路軌
2019-03-19 HKT 22:39

港鐵兩列列車相撞後，消防處派出坍塌搜救專隊，到中環站協助將偏離路軌的一個車廂積起。消防處說隧道環境狹窄，未能使用吊重工具，在積高車廂後，港鐵人員才可設置所需工具，將車廂橫移回路軌。

消防處說早上7時派出7輛消防車，共33名消防人員，利用兩個重型油壓積及一個氣墊積，經過約6小時，即大約下午1時成功將車廂積起720毫米，讓港鐵人員放入特別工具，移正車廂，以便運走。

消防處說雖然未能使用吊重工具，但有足夠合適工具應對，由於車廂重約40噸，每次能積起的高度不多於100毫米，需要不斷重複積高及鞏固車廂，形容是比較需時。

你都有今日

消防免費幫港鐵做工程？？

收錢啦

而家金鐘站咩環境